新加坡官員指港人低能無腦似馬騮 呼籲新加坡人不能學香港

即時新聞港聞選擇分類
【專欄】新加坡部長揶揄香港「低能」
2020-02-18 06:31 文字大小
新加坡貿工部部長陳振聲。
新加坡貿工部部長陳振聲。
新型冠狀病毒疫情持續，香港到處出現排隊搶口罩，巿民甚至盲搶囤積米糧、廁紙，更有笨賊為廁紙而打劫。相反，一直視香港為主要競爭對手的新加坡，雖然確診人數比香港還要多，但恐慌情況卻未有香港嚴重。近日政圈更流傳一段新加坡貿工部部長陳振聲的錄音，據說是陳振聲向基層解說新加坡處理口罩的策略，期間不斷與香港搶口罩囤積物資的情況作對比，更揶揄香港人的表現「低能」，呼籲新加坡民眾不能學香港。

陳振聲提到，在社交媒體所有人都在爭奪口罩，但反問「這是不是一個解決辦法？」他指口罩已經由兩毫子坡幣升至兩元，「甚至出到三元都買不到」。他指新加坡政府亦因此陷入兩難，如若不全民派口罩，會被罵不關心民眾；如若全民派口罩，雖然皆大歡喜，但卻會導致醫護人員的口罩不足，屆時出現社區爆發，則醫療系統會立即垮台。

陳振聲認為，若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩，分優次保證口罩的供應，首先是醫護人員，其次是的士司機、巴士司機或其他前線服務人員。他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。

陳振聲又提到香港目前出現的市民搶購糧食及廁紙的現象，認為是「monkey see monkey do」（有樣學樣）的「無腦行為」，「如果真的吃那麼多飯和即食麵，肯定腸胃炎」。他呼籲新加坡人不要讓自己變得那麼「醜怪」（disgraceful）， 不能學別人那樣「低能」（idiot）。

他指香港即使「表現低能」，亦不會影響其經濟地位，皆因香港背靠中國，外商仍然會與香港做生意，但如若新加坡方寸大亂，不夠鎮定，則以後不會有人敢與新加坡貿易，「所有國家可以表現得低能（idiot），新加坡不可以」，「我們穩定，其他地方自然對我們有信心」，「否則病毒未殺死我們，我們已被自己的行為殺死」。

陳振聲最後表明，其他國家只是關注如何控制疫症，但新加坡不能夠短視，政策需要更具前瞻性，要研究疫後如何重建經濟發展的問題，強調新加坡政府會給予旅遊等企業基金周轉，同時會思考如何在疫後重建，如何更快地恢復自身經濟，「香港不是這樣想，但我們要認真地看看，如何令我們的位置在疫後變得有利」。

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

共享中國人的光榮

on9
你試下俾中共統治下
你都會去搶物資

新加坡幾多單話？

Chi-ga-pore
完全敗壞晒李光耀嘅努力

顧掂自己先啦

唔緊要
睇邊個笑到最後

講到好似坡仔無份係超市搶米搶廁紙

希望新加坡班官全部仆街死

因為政府的無能，令人心惶惶，所以先會出現搶物資情況

lm

班新加玻狗 努力幾十年就係要贏香港
香港人外憂內患都重頂得住到而家

香港人經歷過今次咁x 大獲，個個人都進化
就睇下邊個笑到最後

事實搶紙巾同米個邊廢老同師奶真係弱智。有錯咩？

鬼叫香港畀共產主義者掌控著主權， 沉淪咗超過20年變到而家咁淪落不堪

又咁講，香港政府又真係低能，人哋無講錯喎

新加坡超市即食麵貨架

7Feb 2020 Singapore has raised alert to Dorscon Orange

宜家成班人搶紙搶米炒口罩唔係低能係咩？

佢係無講錯，同黃藍親唔親中政治立場根本無關係，而係好多人借事黎發國難財

難怪當年有民進黨立委笑鳩新加坡，得LP (台語睪丸)咁大，但就鍾意四圍辣火頭

新加坡自己爆到七彩咁
仲咁好心情喺度笑人

佢唯一講錯係香港人似馬騮，其實係似豬

Noted

哦

咪就係 坡狗官blame the victim

中囯新加坡特別行政區好波

祝新加坡死一半人口
留返一半新加坡馬騮以作耻笑用途

專政只會越行越衰
留明等睇坡爆

睇黎新加坡取代香港成為大灣區龍頭係時間問題

你咪正一monkey see monkey do
無腦 人搶你又搶

支加坡

好想做新加坡人
越嚟越憎香港人 又自私又羊群心理

新加坡管掂自己先出聲啦

無口罩無貨就出口術
笑死人

平機會講兩句

其實佢冇講錯
又真係幾醜怪
會唔會回力標另一件事

希望大陸人買晒坡仔口罩。

佢講緊香港人

咁好笑有冇乜keywords 搵到片？

啱聽

點為之搶先？
排隊叫搶？
廁紙係on9嘅，但口罩啲人排隊絕對係因為冇先咁做。
搶廁紙呢樣嘢，雖然戇鳩但正正反映左香港人對政府冇信心。

好心你唔好聽新加坡啲戇鳩仔講一兩句就覺得自己有問題，佢哋而家都就嚟死。

新加坡笑到最後，香港人有笑過咩

諗番起一開始武漢班人都係類似口吻 下場大家都知

前個排佢地咪又係搶呢搶路
無料取代香港就係度借頭借路多事幹
之前bloomberg篇野個題係起得好
但係仆佢個街新加坡啲人寫嘅
後半部份係咁同新加坡打飛機

支持陳局長!!!!
戴口罩係馬嬲行為!!
摘下口罩 做個堂堂正正既新加坡人

佢冇錯。呢家一落街差唔多全部人都戴曬口罩根本多撚餘

新加坡幾時回歸支那統治

新加坡特別行政區

你可以楝相信國家唔帶

香港無法例話你唔帶口罩要送去火神山

What does 'Monkey see, monkey do' mean?
This idiom means that children will learn their behaviour by copying what they see happening around them.
idiom黎 無必要直譯馬騮

on9

無論佢自己點柒都好 我地班死人c9的確好可笑

好中肯喎

坡狗同班廢老一齊死去先係最優解

同意，真係不能學香港人
話要抗爭，唔勇武就算啦，但結果係罷工都不了
話要追求人文精神，結果連民主係咩都未理解到，淨係識得投票同選舉
話要抗疫，結果就係交稅俾政府又做埋政府果份

的確不能學香港。

香港垃圾正苦撚有一日一人派一個口罩？

傻閪坡佬等滅國

佢地無中共統治都有搶

又錯唔曬喎，我地連登仔又咪笑尻啲廢老乜都搶

駁唔到

扮撚曬野收皮啦
佢地確診仲多撚過我地啦嘈嘈嘈
懶撚叻咁

坡狗睇住嚟，之後實會追住你打

部分認同
但期待回力標

証明中共越要管香港，香港就越倒退，恐慌是對政府缺乏信任......由運動開始至今，政府因應中共要求而作出種種動作行為，已經令港人完全失去信心，唔係香港人低能，而係政府無能⋯⋯

咁人哋真係贏咗好耐，呢樣野無得駁

你咪唔好用，等大爆發

班弱智仔咁鐘意沉醉係自己世界到

佢哋咪又係一樣

坡縣廢撚到隔住個南海都爆
好心佢就慳撚啲啦

死坡狗想取代香港？我驚你地死先啊

新加坡繼續舔共. 輸出/製造病毒嘅豬奶蟈,佢聲都唔咁聲.
做人做到咁,就不如做豬啦.

香港有金山，獅城邊會有？

管掂你地251個雞蟲先啦

佢話淋病, 班狗官同藍屍啫

真香港人不要對號入座

On9得過新加坡人真係信政府唔戴口罩？
而家爆到70幾單就黎拋離香港

香港人蠢極都唔會信政府話唔戴罩
9成9人戴口罩
而且有一大部分智勇雙全嘅市民施壓俾政府封關先救到香港咋

你呼籲得即係你d人已經做緊
即係你話你d 人民低能冇腦似馬騮

講就天下無敵

笑撚左 係幾自卑先會講得出
試問我地幾時有咁講過新加坡？係冇
呢啲咁既垃圾國家咁既政府官係幾咁幼稚

呢d野有買多 無買錯

而家連廚房紙 都比人買晒

見到有一定搶

睇下邊個笑到最後

自己都管唔掂仲好意思出聲

一半？
成撚唒都唔抵可憐

死*

你sure?
係港共政府啲政策垃圾先搞成咁
仲要話香港人冇腦？ 會唔會係我地衛生意識高呀？
未封關確診過案都少過垃圾新加坡啦 on9

因住回力鏢呀撚樣賤種圾豬

*個

立即出口口罩啦

I mean 搶口罩係合理
但廁紙真係理解唔到
不過都係等睇回力標

佢唔係以為年輕一代香港人會好似藍絲咁on9呀

買唔到口罩 仲咁撚串

成日覺得新加坡好睇個失寵被忽略既大婆，日日妒忌地係2奶香港背後打毒針...

駁五刀

仆街坡狗等冚城剷啦

sor 個班搶廁紙係50幾歲 極懷疑係藍絲
如果係藍絲 佢地真係冇腦 咁你又冇錯

問下班鬼佬覺得坡佬定係香港同事戇鳩啲
好多公司嘅坡佬都比鬼佬當怪胎

佢重開到聲話政府唔知點做

佢比馬拉遺棄咋

有冇人搵到條錄音啊，我上網搵咗好耐都冇

好多，一係smart ass,一係想引人注意，香港，中國少好多

支持強國幫泰國起條運河啊等玻狗食屎

證明香港人對個政府根本冇信心

冇事既🤣唔好封關。等多啲隱形患者

玻曱甴識講正統英文口音未la?

新加坡最好彩係同佢相連的國家係馬來西亞而唔係支那

是但啦玻狗，幫中共含撚含得開唔開心呀？
唔好唔記得玻狗都係同中國人一樣，敢怒不敢言嘅東亞病夫

但係新加坡人都搶

幾撚多人同大陸人有關係 幾多人冇出外到一樣中招 根本全民帶罩到未必安全 總有除底口罩既時候

比中共統治就合理化啲支那行為
連登仔：我係中國人丫hi你

我睇下係低能仔死先定係SGSAR死先

千祈咪撚戴口罩呀，戴口罩即惹武肺死全家

如果計番基因嚟講佢哋似馬騮多過我哋似馬騮

don't make stupid speech famous，對準支共同港共

唔好俾佢distract

留名等睇回力鏢

don't make stupid speech famous，對準支共同港共

唔好俾佢distract，拉

我都唔明點解叫搶。
而家新加坡啲語氣同之前共產黨話可防可控有咩分別？
某啲連登仔真係好容易受人影響。

係嘅係嘅
千奇唔好學我哋

驚你學唔嚟

睇內文先講啦，
又一標題黨！

啦

陳振聲認為，若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩，分優次保證口罩的供應，首先是醫護人員，其次是的士司機、巴士司機或其他又前線服務人員。他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。

五十步笑百步

標題黨，拉
睇內文啦

如若全民派口罩，雖然皆大歡喜，但卻會導致醫護人員的口罩不足，屆時出現社區爆發，則醫療系統會立即垮台。

睇內文啦，標題黨

睇完啦，睇法冇變。

馬騮都叫靈長類吖，香港畜係豬

關撚事，呢句仲on9 , 加上佢地政府係呼籲群眾唔好戴罩㗎，咪越嚟越多人中囉。
咁幾多罩留比醫護都冇用啦。

希望回力鏢

唔戴罩咪會社區爆發囉

right
be rational pls

為左夠口罩左，死人都無所謂
咁不如整死啲人，咁一日咪唔洗用咁多口罩囉

死坡狗

若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩，分優次保證口罩的供應，首先是醫護人員，其次是的士司機、巴士司機或其他又前線服務人員。他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。

所有國家可以表現得低能（idiot），新加坡不可以

感謝新加坡承認香港係一個國家

點解d新加坡官員咁燃多嘴話香港乜乜乜 文化唔會咁低嗎？

所以咪社區爆發左囉，你咁都覺得冇問題，林鄭你應該都接受到

邊個笑到最後我唔知
但果班一車車送入赤柱既暴徒一定笑唔出
香港人撐暴徒果陣就聲大大
到經濟差果陣搵唔到工就上網叫救命
依頭話要攬炒果頭又要搵食
精神分裂

人地話要確保有足夠口罩，應付冇晒口罩後要點抗疫。

香港人甚至支那國的做法係真賭博，博疫症幾個月就完。

巴打你提醒咗我哋凡事都要FC
我都未聽過段錄音 隨時炒車

即係你地政府本身嘅疫症應對準備不足囉
點解 人口又少過香港 支那入境人數又遠低過香港 但中招人數就遠高過香港? 咪就係香港人人都戴口罩囉 依家係政府準備不足令無得全民戴 而唔係個情況唔需要全民都戴啊

試吓去twitter search Chan Chun Sing，好多傻鳩讚佢

咁即係新加坡證明左，熱不能殺毒。

更加需要大量口罩儲備應付未來。

喺支那人周圍搶口罩😷

其實真

你有冇諗過，全民冇罩先係令到疫情不斷延長嘅原因？
所謂嘅遠見就係是人命如草芥，777政府之前都叫人唔使戴口罩，你覺得啱？
你睇下新加坡嘅中招人數就明。
大陸爆都係因為佢哋冇做足防禦措施。

全民唔戴
中招者到處傳染
患者一多，醫療系統咪又係收皮
武漢肺炎仲要無病徵都傳播到
個官根本就無腦

但新加坡親自證明左，熱不能殺毒
即係唔好諗住等到七月，病毒就好似SARS咁消失。

你而家全部人戴晒口罩咪可以將來唔使用囉，你嘅邏輯好有問題。
你同林鄭月娥有咩分別？唔肯封關，但係就廿四小時開焚化爐，呢啲係咪叫遠見。

但佢講到“全香港”都係咁

根本就智障，依家乜都唔做，預咗將來會爆發，所以留番啲口罩爆發嘅時候用。
點解唔選擇而家做多啲將來唔爆發？
好on9

只係遲早問題，你俾口罩人民，醫護無口罩，唔俾口罩人民，變左社區爆發，最後都係醫療系統over-run。只好怪新加坡政府唔醒目。

封關就一定要，口罩就一定要確保醫護和前線服務人員優先。
全民口罩做唔做到先？
新加坡都封左關

新加坡真係好撚自卑
日撚日都拎香港嚟比
靠笑鳩香港嚟滿足自己

政府無能，市民自救，自己都唔珍惜自己條命，死咗都唔抵可憐

即係明知全民口罩係可以大幅度降低社區爆發
不過我地政府就無預咁多口罩 所以就叫大家一齊唔好戴 明明政府嘅錯就要市民suffer

究竟個政府係要降低口罩需求 定係學台灣咁著手大幅增加供應呢??咁撚簡單都唔明??

葉劉姐姐同林奠妹妹。。。

唔係熱會殺毒問題，係唔好比佢蔓延落去嘅問題。

新加坡主要靠旅遊，如果俾其他國家標籤做疫埠，甘

懷疑條友係新加坡仔

講到醫護係鐵人咁
真係戴個罩就無事咩
佢個講法根本同
死多啲人，死左既人唔洗戴口罩，咪可以留俾有需要既人囉
一樣咁反智涼薄

如果唔封關又唔戴口罩咁又點?
你依家兩手做一手 都好過一手都唔做

應該要大幅供應
不過呢樣只能寄望支那國
下次要大量儲備口罩應付再爆發

我都覺得有啲似

坡狗都有人祟不過人脫亞入歐學歐洲唔用口罩可以理解

所以罪在林鄭

新加坡冇鬧錯喎
關唔封，口罩又唔夠

仲唔on9

佢嘅政府講呢啲嘢真係好弱智，依家就係要佢諗辦法。
自己製造又好，買又好。
邊有可能諗住犧牲市民條命留返之後爆發用。

大家可以睇埋最尾果句

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。
全文刊《星島日報》專欄「大棋盤」

星島出篇野吹奏獨裁效率 完

佢係已發展發達既主權國家，根本好多措施可以做
自己選擇不作為，走去笑民間自救既無政府狀態地方
成篇野都係笑話黎

咪係

策略? 所以依家咪武漢肺炎排名咪搶二保三

富不過三代，李家天下

咁所以市民戴罩自保有咩問題?

坡仔只係講英文嘅大陸人，但成日扮ABC

為左幫新加坡spin，logic可以改寫到咩程度

獨裁令病毒快速擴散？

一野秒殺

錯啦，新加坡政府已封關，因為明知口罩唔夠應付。所以揀封關，唔揀鼓勵全民口罩。
香港人，一方面全民口罩，一方面深圳灣關口照常打開，但又明知口罩供應不足。
人地新加坡國鬧你硬膠你無錯的

唔係市民，新加坡係鬧香港（即係政府）

佢笑緊香港人啵

亦都證明左新加坡政府啲外交係有不足。有乜可能眾志一班普通香港市民買到120萬個口罩，新加坡政府到呢刻都係得原有嗰500萬口罩，一個新口罩係外國都買唔到。

因為香港唔肯封關

封左關最理想

一日500萬，唔係500萬喎

人地講得無錯
Sad but true

新加坡唔夠口罩，個仆街政府宣傳話武漢肺炎唔嚴重，唔使戴究竟係邊個低能

人地政府肯封關，當以可以唔戴口罩

大家屌之前睇左內文先
樓豬標題有啲偏頗

唔可以又封關，再諗計增加口罩供應，再推措施盡量減少市民外出？
Brains are awesome. I wish everybody had one.

大家注意

沙田you 呢隻隱性三毛狗終於現形，就等大家清算

有漏網黑警
你同你啲伙記唔驚天收咪繼續大大聲
係呀咁大隊狗隊係收唔曬架
收中你至親就得

口罩供應要靠支那
仲有幾個月咁短時間，點增加口罩供應呀

佢驚坡豬學香港人勇武抗爭

有1/3中招已康復

買機買原材料囉
唔難做既，要個政府黎把撚？
為左盲撐可以去到幾盡

你屌新加坡 唔通分開屌咩？

啲死曱甴咁撚污糟
又叫支那雞又海底撈
睇下幾時死架姐

人地屌市民無腦有咩問題？

其實佢都冇講過班醫護依家係用緊啲咩口罩如果淨係外科口罩就死得啦
呢啲時候返醫護仲係用外科口罩

咁大家互屌都冇問題 繼續去

唔駛時間plan,請人，生產，
定係你接受劣質口罩？

佢宜家77例，治癒24例。其實已經出現社區感染，有隱形病患者，你封咗關唔代表唔會感染到，預防勝於治療。

新加坡獨裁開始學支共講民族主義？

有2/3未好返 然後仲有機會社區爆發

見到武漢封城咁你都咪話唔驚

新加坡人要相信政府呀 無事既

喂 玻狗 想贏香港呀？推翻你哋個極權政府先出聲啦

你話係咪係囉
兒登仔最鍾意就係自己覺得係果樣野就會係事實
人地一講相反意見，就一定係黑警/五毛/藍屍/地下共青團
講撚完好出去面對現實喇，肯去劫獄救你班手足未呀，又話一個都不能少？

垃圾坡狗
你都係一條奶共狗咋

你個樣就十足庇護工場d柒頭啦

恭喜新加坡感染人數反超香港

買定自己做先，我睇新聞2月1日到9日政府派口罩，一家四個，然後就乜都無。

留一半新加坡馬騮啦～
一半得百零萬之嘛
留低學歷果啲囉

坡狗快d 大爆發

中囯新加坡人ok？

你唔俾人戴口罩
緊係冇人搶啦柒頭

林奠的確似馬騮

持平啲講，本身呢樣野係岩架
但當你開始左社區爆發+無病徵播毒者之後，根本連患者自己都唔知自己中招
全民口罩既最主要目的係為左防止隱藏帶毒者傳播病毒

你千祈唔好出事
留定名 笑到最後

極權政府下先會搶生活用品，因為百姓信唔過你睇下日本爆到咁都唔會搶糧羅

今次認同玻仔

但佢出呢個已經係爆發咗後既事

我老母仲寄緊口罩同濕紙巾俾新加坡親戚呀 顧掂自己先啦坡狗

千奇唔好學香港咁比中國統治

50.5步笑50步

新加坡出口口罩收外匯

到今日仲係講緊冇證據顯示
可以冇病徵感染

仆街鳥

但坡妹好正

你攪清楚咩係防疫
咩係打疫先啦
全民帶罩
可以大量減低感染源
只要隔離左少量感染個案就可以
你唔社區防疫
到時成個城市都係源頭
你啲口罩俾晒啲醫護抗疫都無用
宜家應該多管齊下
多洗手，少出街同wfh
少去人多地方，一定要番工就帶口罩
咁減少口罩用量減少接觸先有機捱過

你叫人唔好帶罩
又無辦法要所有人留晒係屋企
係office一坐9個鐘
坐巴士又半個鐘
其中一個中招
基本上全部人都中招
你睇鑽石公主號
一個鐘可以感染五個人
同樣。 你社區一個隱形病人
基本上就玩完
到時你先黎抗疫
你覺得仲夠黎？
你冇見部長自己都講
防疫定抗疫係一場gamble?

恩客個單係咪 新加坡

全球入貨
再高價賣返俾坡仔
咁撚串

咁咪即係廢囉

說穿就是同777一樣自以為精英但其實「解決不了」實際問題説了一低能而穿鑿附會的話「去搵人民生命做賭搏。」

如果真如他所說，何解民間可以搵到口罩自救？
他更好彩是一個極權社會受益者，他在自由社會根本不可能有能力做高級官員。

—》.....他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。......

所以話

香港獨立

係

唯一出路

佢笑人1人1口罩，新加坡不用學。所以新加坡距離咁遠都咁多確診law

兒登仔又係度盲反
人地有講錯咩

推

講到政府會派口罩咁就知佢on9，用左正常思維分析香港現狀
香港人一早知個政府咩料先靠自己，你新加坡背靠中國即時含得撚

防疫必須照顧及平衡現實，
現在方法肯定只能頂3個月，
3個月後一齊攬炒，或者戰爭病毒
完

我上面講嘅又有幾唔平衡幾唔現實？
都叫左可以留係屋企就屋企真係要去街就口罩
一早要封關
政府又唔撚做
最後攬炒都只係因為政府問題
唔關香港人點用口罩事
我只能夠叫人盡量多留屋企
減少用量

你呢三行嘢用係新加坡都一樣嫁
新加坡可以最後控制唔到啲傳播
3個月後大量人感染
到時多多口罩都唔夠用
一齊攬炒
完

我覺得你可以prioritize口罩點用
同同一時間加產口罩
盡量減少不必要嘅使用
而唔係叫人唔好帶
特別係明顯地就有社區感染問題
同隱形病人有機周圍走

香港有派咩？

無講錯喎
你睇下政府同廢老搞成香港點？
仲有新世界同中共搞到舊朝啲社會規劃亂晒

收皮啦坡狗 咪又係一班獨裁奴隸

笑死話香港廁紙得中國入口

星島呢d仲仆街過大公文匯
成撚日扮哂專業理性
騙鳩班柒頭港豬

個個當過兵
應該好大鑊

香港比新加坡更獨裁啦
人地都要國會做下數
黑警條OT數喺新加坡點做出嚟呀

你都痴線 新加坡立國咁耐PAP就絕對控制住國會咁耐 只要黨領導認為有需要唔好話OT錢就連叫雞錢都可以嵎喺國會批到啦

佢地相對於支共只係另一種包裝嘅一黨專政式獨裁

唔夠口罩，咪唔需要戴口罩又win

搶刧60條廁紙呢啲橋真係度都度唔到既

坡狗有貨不想搶嗎？葡萄狗

搶廁紙真係世界笑柄

人無知便無敵
坡佬眼中只有中國市場

其實國家成功睇細節
唔係表面民主就好，表面獨裁就差
係實際細節上搞成點
新加坡政府，有遠見，唔貪污，冇香港貪污咁勁。
仲有新加坡成套配套做得好足，例如吸納移民，旅客。就會諗晒全套，如夠唔夠房屋供應。唔會好似香港咁，明知房屋供應不足都照吸納移民。
新加坡政府勤力，香港政府公務員賴都出晒汁。
仲有香港爭取緊的民主，同好多國的民主制，都只不過係全民選一個長官，同幾十個議員，選完又冇得拉佢落台，呢樣係唔算真民主。

香港人出街搭車帶口罩坡佬記得唔好跟，係低能冇腦嘅行為

人地黨內都有競爭
要同歐美交代
香港依加個林鄭政府邊有人做
日日口水戰西方世界

新加坡夠膽鬧香港唔夠膽鬧中國
連monkey都不如

坡佬未話prioritize口罩，醫護和前線工作者優先

好一句Chi-ga-po

其實你要睇返講野個人既位置同立場
星加坡係精英制社會
低層既人=垃圾
叫垃圾將稀少資源貢獻俾精英
係班精英眼中係無可厚非

咪放長雙眼睇下點

按照佢嘅邏輯，咁新加坡也可以學香港那樣，主動申請併入支那國，變成新加坡特區，這樣就算笨官當道，低能市民遍佈，也可以照樣依靠支那國，經濟不會受影響了

一車車人生贏家車入赤柱

歐美交待?
咁Amos Yee單嘢美國政府有乜表示?
美國嘅表示竟然係積極就佢嘅政治庇護向法庭提出上訴 最終係法庭推翻晒對上訴佢先留到喺美國唔駛返去俾新加坡虐待啊 歐美對佢地嘅人權狀況態度完全係WFC

btw 支共升官都要黨內競爭架

Propaganda手段，話比佢班愚民聽香港人係廢物，靠中國養痴飲痴食先生存到。

人唔吠
狗都笑

實際搞成點?
新加坡人連公開評論政府做成點嘅資格都無啊

其實新加坡人憎唔憎香港，定係得啲官先咁憎？

關乜事，而加講緊口罩，封關係必要，但佢哋而家每個人都唔戴口罩爆得仲誇張過香港，香港冇封都好過佢。

口罩供應要靠支那咁廢？

「如果真的吃那麼多飯和即食麵，肯定腸胃炎」
所以搶埋廁紙

林鄭唔去信叫佢星加坡道歉？

咁咪個政府廢囉，乜都話唔得借都冇用，選擇由佢爆，數字反映一切，新加坡爆都七彩。

支那人多，無計

李家似run公司咁run個國家。新加坡人咪似97前香港人對政府咁，實有人對政府同女王不滿架，但大多數人都係重搵錢，有間屋住唔好搞鳩佢就得

新加坡人對香港人冇乜野，佢地好多坡豬。
阿姐未結婚前都有幾個坡仔追過但頂唔順佢地扮ABC

人地坡佬就比到屋市民
香港政府連屋都無間比你住

話曬都政要
講野咁撚小學雞
開名講人地 仲要以偏概全

全球喎，疫區在支那國，十億人，點借？
新加坡愛支心切，唔捨得支那人無口罩用。

關支那人多乜事，一個國家自己借有幾難。

全球每日口罩生產量3000萬個
500萬都好大食

我打錯字，我相想講乜都話唔得乜都冇用。
一個國家自己口罩都冇得生產供支那特區啦。

全球每日口罩生產量3000萬個，
500萬其實已經係好大食。

回歸後新加坡已抛離香港，當然唔再需要學香港

又多5個

佢地咪唔好戴罩囉，睇做數字係咁升，佢地有咩好講

目前全球每日口罩生產量3000萬個，新加坡又唔係台灣，冇地冇大廠，我覺得佢地做法冇問題喎。

我們的做法當左每日有一億個口罩供應咁

中國新加坡好野

台灣似乎真係好勁，好有效率

細心睇下，班員工竟然自己都唔戴口罩
你信唔信得佢過？

曱甴咁得閒上連登，唔洗去捉賊？

五毛都叫有人工，睇你係冇錢收嗰班低級紅

你覆嗰個五毛嚟㗎

極權國家就係咁，人命唔值錢，所謂嘅「精英思維」反正坡狗仲乖過中国人

所以？ 一件事還一件事
佢地係廠房無帶口罩
係咪應該向佢地提出有呢個問題
我對批口罩有信心危機
都唔影響我上面嘅論點嫁

我信欲速則不達。
咁快加碼生產，口罩質素，去到連佢地都唔戴。

又多4宗
去到81宗

真係睇下邊個笑到最後
遲d實有國家ban 9佢地入境

香港人真心醜 唔怪得建唔到國

你好五毛

幾時死全家啊支那死剩種？

攬炒同搵食有衝突？？

死咗老豆老母未？快d推佢地落樓啦

? 我講錯？
搶口罩
搶廁紙
搶米

咁多地方有確診
得香港先係咁

你走先，我幫你頂住

香港人係咁低質

但係新加坡康復率很高
已經24人康復
遠高於支那和香港

放長雙眼

樓主响度曲解人地嘅意思，我就覺佢讚香港人有遠見，居安思危，反應敏銳

但係新加坡康復率很高
已經24人康復
遠高於支那和香港

會唔會口罩影響抵抗力？
係就防菌防毒成功，但抵抗力差左？

你要幫坡狗奶袋底打飛機我都冇法

收皮啦死坡狗！

新加坡81宗，超過香港。

但係新加坡康復率很高
已經24人康復，遠高於支那和香港
香港好似得幾條友康復左
全部病緊

會唔會口罩影響抵抗力？
口罩令人類防菌防毒成功，但抵抗力差左？

你有冇諗過台灣都係得2康復 係坡狗作數

我估同天氣有關多啲,可能熱啲真係有用

新加坡出院標準係點先？
各地標準都唔同

我覺得戴左口罩係無咁舒服，影響抵抗力。

一句說晒：抗疫策略，各有利弊。

戴左口罩呼吸無咁舒服，影響抵抗力。

一句說晒：抗疫策略，各有利弊。

睇下下面啲comments

個數真係睇你信唔信
Case 36 同 40 四日出院
我係 strait times 同坡佬互屌，話四日出撚到院你班陷家剷咁要威，仲唔仆撚住去宣佈全世界個方法咩，之後有啲坡佬都撐我

點解無

係得咁多

等睇回刀鏢爆到九彩

咁又點

時間會證明

林閪鄭

81 啦

笑左

香港出院標準好似係 相隔24小時檢兩次陰性+無明顯病徵。
所以香港好返到出院都應該要啲時間，香港康復出院人數應該keep住會升架啦

坡佬要維穩去掩飾自己一開頭既錯誤
所以不斷同人講唔使驚同埋好似流感啫，冇事既

陳唐山 LP事件

等回力鏢

聽光明頂

你想點咪點

就咁睇回覆你仲低級過我
串人都唔入流

做乜撚

又屈sir
由上年玩到依家場運動都收晒皮
仲係玩緊屈sir依招
好撚悶呀
你咁得閒上連登唔去劫獄救義士

你問下出邊既，而家聲大大喊哂口叫救命既係邊班人
今日：的士團體
前幾日：商界
全部都係親中愛國團體
搶物資既全部都係愛國藍屍
叫緊救命話無口罩既係咩人啊？睇過
黃陣營一早有好準備
要偷換概念打稻草人都打得高質少少
套路咁快被人拆穿真係好悶

收皮喇坡狗， 新加坡爆發第二多國家。 祝你全國人民受感染。

根本唔需要恐慌，更何況香港搶物資既情況只限幾類品種
其他物資情況一律供應正常
行過超市見貨架無八都有七成滿
搶購潮只係上星期班無腦廢中廢老無神神出黎搶
大部份香港人都處變不驚
自己望下自己國家先啦，圾佬，仲好意思話我地

當一個失敗國家（Failed State），政府民望信任度跌到落谷底，大部份市民都係處變不驚，只有少部份無腦廢中廢老盲目搶購，我真係唔知可以點形容呢個地方既人民，全球最高IQ唔係得數據，呢D野坡狗恨唔到咁多

呢一刻你會覺得搶物資嗰啲人好戇鳩但有冇諗過搶呢一個行為某程度上係市民建基於對呢個政府係冇信心
市民係戇鳩但政府唔做返相對嘅行為去彌補番佢哋嘅統治力同增加市民對呢個政府管治嘅信心更加戇鳩 一味blame人有咩意思

再希望新加坡死一半人之後再死多一半人就好嘞

要搶口罩就係因為無法封關而引致嘅無奈 原罪唔係唔係我哋度 要怪就怪特衰政府

自己都未顧掂就黎笑香港人

有定心理準備？
你講緊一車車入赤柱果班暴徒呀？
你剩係識得上連登上黃絲group咪覺得剩係得親中團體叫救命囉，現實有幾多黃店叫救命我自己有眼睇，一早有準備？
你眼中既黃店老細開鋪預咗執架？
用下腦先講野好無？

回力鏢

開口黑衣暴徒，埋口黑衣暴徒，講來講去三幅被
對題少少啦，講緊經濟低迷與攬炒責任啊
打完稻草人就轉移視線，辯論辯到你咁低莊係第一次見
哦原來未打完，而家又打我稻草人剩係識上連登同黃絲谷
唔睇開其他新聞專頁點知咁多業界叫苦連天既新聞啊
旅遊業都嘈到拆天啦，我就係唔係透過連登睇既，點？
打完稻草人又扭曲我論點
講緊叫救命無口罩，黃陣營有哂心準應對疫情
咁都可以扭曲到去講緊黃店老細店舖
真係唔知你係眼有問題定係閱讀理解出問題囉
洗唔洗出返幾篇文章教你理解文章上下前後啊
講到自己好似商務部長經濟學家咁掌握哂市道行情咁
你知邊間執邊間唔執？
邊間邊行叫緊救命啊？講啦，記得充份證明係同疫情有關啊
是但搵一間唔做就話關事，咁街邊車仔檔聽日唔出黎擺又關事啊
咁多數據唔好擺係眼中啦，拎唔拎到出黎啊？
講野
回應我果幾句已經犯咁多錯，仲好意思問我有冇用腦
臉皮三尺厚，過主啦

搵唔到工仲好笑
數據呢？失業率呢？失業行業統計數字呢？
經濟學大師
點證明全部都係叫開攬炒既黃陣營人啊
我最起上網只係見到黃陣營既人傾緊home office點搞
點樣買多堆口罩返工
又要叫人唔好剩係睇黃陣營，自己攻擊緊既數據同狀況偏偏係要由黃陣營到拎出黎
矛盾到咁都有
然後走黎問我有冇用腦
照下鏡先啦，咁既水準學人筆戰
大師

支那人叫你地個國家做坡縣咋
顧店啲武漢肺炎確診個案先啦

你喜啦

唔係打得多字就嚇到人架
你上面又叫我對題講經濟講低迷
下面又話我扭曲去黃店老闆店鋪
淨係咁既邏輯都已經笑死人
仲有我直接話你淨係識上連登叫打稻草人？
句野係咁樣解架咩？
唔識用就google啦
有定準備上網會一堆兩盒thx?
出返去搵個黃店救急post睇啦
黎緊會越黎越多呀黃店
攬炒責任？咪係暴徒既責任囉
我講又話我打稻草人呀唔通
其實一開始我就唔係討論
純粹恥笑班死暴徒同香港人，都唔存在對唔對題依樣野
不過估唔到你條傻仔會沉唔住氣學人爆seed玩認真，真係好好笑

駁唔到。

真係好笑，你自己理解回應左錯左句「做好心理準備」
我走黎作題外話指正你理解錯誤叫做前後矛盾？
啊唔好意思，想問下我犯左咩謬誤，我以為你講緊我前後矛盾
原來你係無講過既，得閒上下維基搵一兩句都好啊，懶成咁
黃店救急講緊咪又係飲食業
飲食業轉手次數多，大起大落唔係新鮮事架呵？
聽過新星飲食集團未啊？
六七年前做通街都係，幾年後渣都無得剩
大集團啊，果陣有疫情未啊？
講野，經濟學家
飲食業從來轉手因素多的是，今次疫情會係助長而非主因
搞清因果關係主因次因未
黃店救急帖原來又係佢地黃店叫救命出既
網上一大堆兩盒thx原來全部都係叫攬炒既，原來全部都係黃陣營既
原來全部都係無預先準備好既
大數據大師，幾時俾下數據黎睇
問你失業統計又俾唔到
有冇除左所謂黃店救急以外既各行向業行情睇下啊經濟部長
順便俾個數據黎睇下原來全部你所指既都係黃陣營有份講過攬炒
然後而家叫救命啦
仲學我講邏輯講腦筋，夜啦，飲返杯咖啡先好覆我啦
講野

我講緊你用錯打稻草人依四隻字呀醒目仔
今次主因係因為轉手，你有無數據睇
老老實實我入黎真係純粹恥笑香港人同班死暴徒攬炒到依家自食其果，點知釣到你條認真撚出黎娛樂我，係咁逼我認真討論
夜喇唔好嬲啦
嬲極都改變唔到黃絲一樣受攬炒影響
暴徒一車車送入赤柱既事實架
我就唔係咩商業奇材，不過就知好多間黃店拖緊供應商同伙計錢，幾十萬又有，過百萬都有好多講緊開咗一年咁上下

我：
「叫緊救命話無口罩既係咩人啊？睇過
黃陣營一早有好準備」

你：
「你剩係識得上連登上黃絲group咪覺得剩係得親中團體叫救命囉，現實有幾多黃店叫救命我自己有眼睇，一早有準備？」

我：
「講緊叫救命無口罩，黃陣營有哂心準應對疫情
咁都可以扭曲到去講緊黃店老細店舖」

你：
「你上面又叫我對題講經濟講低迷
下面又話我扭曲去黃店老闆店鋪」

然後你：
「我講緊你用錯打稻草人依四隻字」

做個好心幫你回帶下，咁都好意思轉個頭黎指我
望下自己隻手，四隻手指指返自己
從來都係講緊黃陣營防疫情，你自己會錯意以為講緊黃店
指正返你又話我離題矛盾
到最新一則回應原來又轉到去講緊有冇用錯打稻草人
你玩開漂移？

飲食業轉手快上落快我用緊係以往經驗作論證
俾埋例子你
我亦無排除到疫情有份助長影響
當然有數據更好

但問左你成三則回應
你既數據呢？統計數字呢？你識既所謂出邊呢？
下？
一張圖表都無
仲好意意反過來用同一個口吻問我拎數據
「不過就知好多間黃店拖緊供應商同伙計錢，幾十萬又有，過百萬都有好多講緊開咗一年咁上下」
得個講字，問左你三頁一句都答唔到，開口埋口暴徒赤柱，講來講去一樣樣，都唔期望你拎到乜野實則證據出黎

「你們不能學香港！」爸爸媽媽對我說。

拉

依家武漢禁出門食都無得食
可能餓死都話唔定
呢班坡狗國家有主權又咪一撚樣掃

呢位同學需要認識下新加坡嘅國情

事實真係香港有一半人係藍絲，都係弱智

慌啦
靠罵陣抗wars

新加坡都係抵撚死
年中俾咁多支那人移民過去

BBC話之前新加玻出現搶購潮，莫非BBC屈佢?

其實有無人真係睇過佢講咩？

佢係借港共政府屌坡狗 搶糧禾!

child 登唔係每個都fg 5皮，中英都主要語言咩？

Thanks

新加坡一直想取代香港，19年反送中大陸遊客轉咗去新加坡玩，呢樣一直都係近十幾年香港每日承受緊嘅俾你體驗少少香港嘅滋味，同埋武漢肺炎

承認搶唔到口罩，做唔到香港一日一罩
然後又話香港人搶野食係低能
Umm......我希望佢唔使食回力鏢啦

但係我覺得佢啲理論無錯

我由頭到尾都無諗住同你認真分析
純粹恥笑班傻閪香港人同班死暴徒
恥笑都要搵數據同圖表？
見你咁用心咁想逐點擊破我真係由個心度笑出黎
快d回多d俾我過下癮
好耐無見過依種傻鳩認真撚

自己睇路喇，呢排好多回力標。

留左位俾你同你班師兄弟

又封多一隻

啱啦繼續啦

講香港人

Monkey

兩隻五毛

如果話中國人冇一個無辜
咁新加坡個個都死有餘辜

blocked的

真係好笑
「兒登仔最鍾意就係自己覺得係果樣野就會係事實」
「講撚完好出去面對現實喇」
唔講以為你有乜野驚天動地大秘密
仲以為有乜邊幾間以往支持攬炒既黃陣營叫哂救命
幾則回應後，得個吉
往我仲咁期待有得檢討下攬炒嗎
搵到資料未啊？數據呢?
定係學大紀元學敦文貴整個標題吸引人睇就算啊？
「肥寶貝會員驚天爆料，無證據不過信不信由你」XD
幾時登報爆料啊，你出邊既所謂現實呢？
經濟學大師，數據專家

由第一則回應已經體現到你閱讀理解零分
改正你就話我邏輯出錯，問你錯係邊又答唔到
拋完人浪頭潛水，虎頭蛇尾
仲好意思轉個頭黎恥笑我人身攻擊我傻鳩
望下自己隻手，四隻手指指緊自己

俾人問到一棟都無，就話自己根本無諗過認真討論
空口講白話
不過好心啦，咁自我中心何解呢
我亦從來無諗過要同你認真探討，打咁多次純粹諗得多想問真少少
學你話，唔好停留係自己同溫層嗎
結果咪係讓自己失望
「唔好以為打多字就嚇到人」自作多情
跌到落地死都要揦返拃沙攞尾彩，呢種小朋友式思維你覺得好唔好笑呢
笑人？照下鏡先啦
仲有臉皮話人傻鳩

有頭威無尾勢，仲以為佢有咩黃陣營失業率市道數據同埋講過攬炒點知而家叫救命
我都好想睇下有邊類黃陣營既人咁犯賤
問多兩三句就開始暴走
開口埋口暴徒離哂題
閱讀理解上文下理零分，夠膽死走黎笑我有冇用腦係傻鳩
同個乞衣笑人無錢一樣
仲好意思笑連登仔只相信自己果套
自己連最基本說服人都無辦法

你黑頭髮黃皮膚點解唔認自己係中國人

就嚟到星加坡。李生準備迎接大時代

晨早block鳩左佢
又肥又弱智

謝振一族

新加坡屌打緊林鄭

武漢肺炎搞到大把人失業

其實盲搶米同廁紙果班廢老真係低能

再講多d pls

同暴動雙管齊下

我淨係見到暴徒俾人車入去既

玻狗又吠, 汪

你老母黎既